\documentclass[a5paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\input{packages}
\usepackage{fourier}
\usepackage{interro}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{1cm}

\def\etablogo{logo}
\classe{2\up{de}\ GT 2}
\date{13/09/2023}

\title{Interrogation écrite n\up{$\circ$}1\\Proportions,\\ expressions algébriques}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\def\text{
\header





\begin{exercice}7
    Dans un lycée, on dénombre 213 élèves de seconde, 208 élèves en première et 209 élèves en terminale.
    \begin{enumerate}\setlength{\itemsep}{1.5cm}
        \item Combien de lycéens l'établissement accueille-t-il?
        \item Calculer la proportion des élèves de seconde parmi ces lycéens.
        \item Parmi les lycéens, 3\% environ sont déjà majeurs. Déterminer le nombre de lycéens majeurs.
        \item Ces lycéens représentent environ 55,45\% des élèves du lycée. Combien d'élèves le lycée accueille-t-il?
    \end{enumerate}
    \vspace{\itemsep}
\end{exercice}
\bigskip

\begin{exercice}3
   Supprimer les parenthèses dans chacune des expressions suivantes; puis identifier celles qui sont égales.
   \begin{align*}
       A &= 5x - (2x -3) && C = 4 + 6x - (-2x + 7)\\
       B &= 5x + (- 3 + 3x) && D = 4 - 2x + (5x - 1)
   \end{align*}
\end{exercice}
}

\text%\newpage\text
\end{document}